[年經] 夠竟鏡個個係自己定影相

鏡
影相

SORRY

據Epley, N., & Whitchurch, E.Mirror, mirror on the wall: Enhancement in self-recognition中指出，當我們作自我考量的時候，會有一種自我增強的偏見，意思是傾向把自己的特質和能力比現實中想得更好。當我們看到照片時，這種不自覺的偏見就會令妳感覺自己其實比實際中吸引。

單純曝光效應（Mere Exposure Effect）

這是一種心理學現象，Robert Zajonc在1968年對這個現象進行了總結的描述，就是人們會單純地對自己熟悉的事物產生好感。他對各項事物進行測試，例如面部表情、形狀、甚至無關痛癢的字詞，足以證明了此效應。以照鏡子為例，因為鏡子中的妳其實跟現實是左右相反的（有瀏海的人會有更深體會），加上人的面部不是絕對對稱，兩者之間出現了差距。而妳對鏡子中的妳比起照片中的妳更為熟悉，所以會傾向喜歡鏡子中的自己。

者係影相先係自己個樣

推一推先